廢中酒後斬傷勸戒酒15歲子臉 認傷人囚2年8個月

酗酒地盤工人酒後在家吵鬧，妻子及15歲兒子勸他戒酒，其間父子推撞、地盤工人拿利刀劈兒子，使兒子臉上留下一道眉心至鼻尖、長約10厘米的傷口。地盤工人早前在區域法院承認傷人罪，今被判囚2年8個月。

辯方求情時表示，被告林天保（44歲）親撰求情信，提及他深感後悔，亦為兒子的傷勢感到傷心。辯方指出，根據被告兒子的傷勢報告，他的康復進度良好，相信他會盡快康復，重投正常生活。

法官判刑時指出，被告使用利刀作為武器，是本案的加刑因素，加上被告攻擊其兒子的臉部，後果可大可小，幸好事件並沒令被告兒子嚴重受傷。

案情指出，本年3月10日，渾身酒氣的被告回到深水埗唐樓寓所，與妻子就戒酒問題爭執，其15歲兒子回家後與母親一同勸被告戒酒和戒煙，其間父子發生推撞，被告突從廚房拿出一把長11吋的刀，斬傷兒子的臉。兒子臉上留有刀傷，送院後縫了11針，並獲醫生安排醫治臉上疤痕。被告被捕後承認自己酗酒，每日會喝500毫升酒，夫妻不時因此爭吵，導致家庭關係轉差。

大天二

每日會喝500毫升酒 ??

吹都唔好吹咁小啦

認錯？酒鬼同老同一撚樣咁衰，
戒酒戒佢老尾啦，呢啲人遲早一定飲返，

利申同酒鬼同一屋簷下

塊面咁就一世

酒其實都好難戒

自己寫求情信

垃圾廢中眾叛親離

唉可憐孝子

窮人生仔正仆街，矮柒窮撚要絕育

童軍 記得好似係